30年前買$280茶碗 原來係清朝御用身價變$40萬

(互聯網)

英國一名遊客30年前在中國以240元人民幣（約280港元），買了一隻有約300年歷史的清朝茶碗，原來茶碗極具價值，很可能是雍正御用。這件珍貴文物在英國一場拍賣會以4萬鎊（約40萬港元）賣出，買家是來自香港。

這隻象牙白色茶碗碗底刻上「大清雍正年製」6個藍字，一名英國人在1980年代在中國一間古董店以240元人民幣買入。英國拍賣行Sworders的亞洲藝術品專家李野雪（Yexue Li，音譯）表示，茶碗在周五的拍賣會備受關注，「它吸引了很多人注意－－每個人經過都花很多時間去看。人們要排隊去看它，所以我們知道它將會受歡迎。這件罕見的作品本來是為皇帝而製，品質高而且保存狀況良好。中國瓷器於雍正時期達到頂峯。」

拍賣行原本估計茶碗將以8,000鎊（約8萬港元）賣出，最後連同附加費是4萬鎊（約40萬港元）成交，拍賣行指來自香港的買家是拍賣行常客。

英國《每日郵報》

又一件"樹大招風"嘅花樽咁囉！！！

呢d 野就算交到我手亦唔識欣賞

30年前240蚊買隻碗

邊個會咁豪

唔識欣賞唔緊要

佢哋冇技術再現

雍正用過應該唔止40萬
唔係幾信

講緊個時間唔係主人

30年前240人仔都唔少錢啦

仲唔快d儲定碗呀 碟呀
過多3 4百年 到你曾曾曾孫個代就好值錢架啦

古董店用二百幾蚊買野有幾豪啊
BTW 240係大陸三十年前都等於今日一皮野就真

唔識欣賞唔緊要
高價賣俾識欣賞o既人

原來茶碗極具價值，很可能是雍正御用

遊客囉,1989年咋你估1969年咩

應該都值四百幾港紙

可能諗住呃遊客，點知俾佢買中左

30年前在中國以240元人民幣（約280港元)

30年前人幣民匯率極低水，100幾蚊港紙都換到啦。

80年代你有240人民幣可以係深圳龍崗買地買樓啦。

應該200左右

分分鐘可以買到樓架喇，果時大陸樓國家分配，D樓係整唔值錢，粮食先係貴。

白撚痴
八十年代人仔係港紙DOUBLE咁滯架, 雖然主要都係做黑市會平D, 但都係人仔貴過港紙

2019-30=1989 仲係做又三十六唔做又三十六既年代，但我老豆話當時搞d小生意一個月搵倒幾百，所以240唔算太多，如果1979年就真係多

附加費佔咁重比例？

睇錯 自膠

由民賤聯聯歡拍賣隨時變4億

「大清雍正年製」logo 唔等於御用喎

洗

洗錢洗到出去，有大志

賣家梗係話御用架啦
不過就咁睇都完整既, D人錢多既咪買囉

御用wor呀哥

睇清楚有冇印到簡體字

簡體字係清朝滅亡好多年先創唔使教啦下話

有圖你都出黎鳩UP

九十年代一百一十定一百二十人仔兌一百港紙

係胡溫上台後人民幣先貴過港紙

你講個個應該係40年前

呢個圖無乜用, 以前唱人仔九成九用黑市, 官方既價係高好多

附加費貴過拍賣價

你講既係九四九五之後

陳雲戰鬥碗

御用唔係講緊
雍正淨係用同一個製造者出產既碗?

按人工去計, 八十年代人工得百幾銀一個月, 而家五千銀一個月
咁兩百四咪等於一萬蚊

皇帝御用比你係街邊買到？

唔好吹大d

但當年好多鋪頭只收外匯券 酒店賓館都係
以前老闆係大陸古董店接貨起家 全部都收外匯券

走資洗錢大法

UP下姐
之前睇過新聞
話唔知邊個地方出土左唐代文物
點知好快就發現刻左簡體字上去
原來有D造假大師都不甘於低調
造假完都想刻自己個名落件作品度
點知條友技藝高超就高超,做到以假亂真
但佢忘記左簡體字呢個超時代野

但你拎外匯券既成本就差唔多等於黑市價囉

支那不嬲歷史係一回事 賤價賣唔出奇

啲萬壽無彊一套杯碟

睇第一段就已經成頭問號

條友外國遊客唔識講價, 30年前叫價240果陣應該一嘢殺到40, 最後成交一定係100之內

賣果個以為假野，呃個遊客。
個遊客on99買左，因禍得福

差幾倍喎

識野
當年香港人去係要用外幣兌換券，匯率好差
d招待外賓嘅酒店中國人係唔訂得，要有外賓帶先入得

240蚊喺30年前嘅大陸等於2個月人工
講緊係深圳呢啲大城市
如果喺細城市 可能係一年人工

清朝既野其實唔太值錢

所以你見到個圖, 一美金兌四人仔, 即係差唔多係1:2 港紙
但黑市就肯定做唔到1:2港紙, 印象中大概1:1.2左右啦
BTW屋企好似仲有好多呢D 外匯券, 品相一般, 但應該仲值幾個錢

英國遊客買左
再拍賣賣出去
個買家係香港人
有咩問題

條友智力

30年前，即1989年，我喺90年代中跟舅父返大陸時，印象記得$100港紙換$130人民幣左右。
聽過啲親戚講過喺80年代尾至90年代頭，$100港紙換$140-150人民幣左右

照對返當時嘅$240人民幣，當$100港紙換$140人民幣嘅數=$70-80港紙左右

咁呢盒野寫住丹麥皇室御用...

雍正年制
當左係御用?

30年前唔出奇
240對當時大陸人都好多錢，而且d人無諗過古董咁貴

$240蚊買地起樓你真係諗多左

你弱智？

二百蚊鬆啲 仲有 有人用二百蚊買碗 擺明入貨等炒上去

讀多d書啦

有咩問題？

用過又點？

我有啖恐龍吸過嘅氧氣
平平地一千萬ok?

d 人真搞笑
明明上面就話係時間夠，就貴

而家又負皮

佢用過又點？
咪又係人一個
皇帝個口香d?
咪又係一堆垃圾器具

佢齋睇中學D歷史書以為改革開放係一步到位既改革,即刻就變晒自由市場同民間企業,亂咁串我

240人仔買地買樓

弱智發現

雖然睇落去當年人仔高過港紙好多，但當時大陸物價真係好平。記得第一次返鄉下見吓大陸的親戚響大陸士多買啲散裝糖俾同班輩小朋友做見面禮，我用咗10蚊人仔，買了1000粒大白兔糖俾鄉下班小朋友。

用玻璃箱收埋一隻2019年嘅日本城24蚊浪口杯
2600年拎翻岀黎

$240以89年黎講係多，都未至於好似上面班人講既係大陸買地起樓果時我諗大陸人工應該都有1-2百蚊一個月

30年前賣得出依隻240人仔碗，如果個老細有眼光，當年都可以做到唔少投資，可以變土豪啦

柒少陣當幫助啦

幾百蚊應該係以前一星期成個家庭既伙食開支
只係d字有可能係假d 保存得咁好既皇帝野應該唔買先係
產量非常少

當年換過100港：2x人
其實佢無錯 當年外匯券真係double港幣
而買賣古董應該唔會用黑市幣

89年 240蚊即當年280港紙，點計都冇一皮啦屌

當年平均月入500 咪等於今時今日既一皮囉

買地買樓？ 1989年喎

當年港紙係平過人仔好多
但計返都係double左右

我比夠你個碗計返港紙600

1989 香港daily wages from 統計處

1989 中國年度收入 from 國家統計局

居民消費需求有所控制。 據抽樣調查，1989年城鎮居民平均每人可用於生活費的貨幣收入為1260元(如果包括各單位發給職工的實物及其他“隱性”收入，居民實際收入會更多一些)，比上年 增長12.6％。 隨著城鎮居民消費心理穩定，消費結構趨於正常，收支相抵，略有結餘。 但低收入戶家庭人均實際收入水平下降較多。 據對19個城市調查，有35．8％的居民家庭純因物價上漲造成實際收入水平下降。 全年農民平均每人純收入為602元，比上年增長10.5％，如扣除商品性支出價格上漲因素，有一部分農民家庭實際收入有所下降。

2個月人工買地起樓？

Btw 89年人仔兌港紙大概48:100

當年深圳/廣州做廠妹，都係得幾百蚊一個月咋
應該咁講，300蚊唔係多錢，只不過係當時大陸特別窮
香港當年做普通文員都未有一萬 一個月

我鄉下83年幾百蚊就買到塊田啦，果時幾百蚊D人都嫌貴冇人肯要啊。

我曾曾曾孫個代有錢又點
關我撚事

89年>83年
買地買樓>買田
即係點啊, 好難捉摸啊

狗屎垃圾求其加個「御用」就升價過百倍
係木人講嘅姐有冇證據支持？

補充：

巴打唔駛咁認真
呢度超過一半不嬲鳩UP唔駛本

我以為我生活喺平行世界

會爆炸

30年前仲係禁運

我諗$280 = 支那人幾個月糧

1980... USD CNY 1.55
24 Sep 1983 USD HKD 9.60

弱智仔

你唱撚過未啊, 你見過外匯券未啊低能仔

所以我無話你錯啊 張圖係想話住啱
連登太多人用錯誤知識去鬧左人先

我唔係屌你, 你睇錯左

加埋個死人笑樣

連登仔原來鍾意唔睇內文就鳩up

80年代280人仔買樓我真係唔信

咁田都係地嘅一種嚟嘅

買左塊地可以唔駛再俾錢變出一間屋?

連登真係好多00後
以為80年代係民初

利申：80後

咪聽佢鳩吹啦 我仲記得90年上深圳500呎樓都要20萬，二三線城市就真係平既，8-9萬都有交易

佢話買地買樓
唔係買地起樓喎

禁運

240蚊買地

唔係咁都信呀， 毒販、黑金用拍賣會洗黑錢已通晒天，之前就金猴郵票。

連登真係好多文盲

馬騮一版一百萬，痴撚線。隻馬騮明明畫得好樣衰

呢盒好嘢吖，
82年嘅藍罐同82年嘅Lafite差唔多價錢。

佢鳩吹到離曬譜
二三線城市都要成兩皮嘢買樓
一線城市至少要幾萬

呢啲正宗鳩up唔洗本

我都唔信90年代都8千人工
係咁既個個都做大地主啦

1989年 中英街旁邊私人屋苑 700幾呎三房 大廈無lift 係賣緊29萬人仔

屌，都係洗黑錢嫁啦

支那黑錢走資用